## 2. Робота з мережею

---

[video 1](https://youtu.be/gbmpFbbE9tw) - OSI, TCP\IP, HTTP

[video 2](https://youtu.be/EcoFQaTHtwE) - requests

#### Після завершення уроку учні зможуть писати мережеві програми мовою Python, отримають базові знання мережевої моделі OSI та її рівнів, а також навчаться створювати власні socket-сервера/клієнти; вивчать протокол HTTP, його особливості, а також навчаться обробляти HTTP повідомлення з використанням мови Python.
 
### Зміст уроку
1. Основи мережевої моделі OSI та її рівнів.
2. Поняття адресації (IP та Port) і що таке socket.
3. Опис протоколу UDP.
4. Створення UDP клієнта/сервера.
5. Створення TCP клієнта/сервера та порівняння з UDP.
6. Блокуючі та неблокуючі режими роботи socket.
7. Створення простого echo-server та client з використанням бібліотеки socket..
8. Що таке протокол HTTP, як використовувати і основні типи запитів. 
9. Поняття заголовків та статус кодів. 
10. Типи HTTP запитів та їх особливості. 
11. Створення socket для демонстрації заголовків та відповідей сервера. 
12. Стандартна бібліотека мови Python-urllib. 
13. Бібліотека requests. 
14. Використання бібліотеки requests: запити GET/POST/PATCH/DELETE.
15. Requests: як працювати з хедерами.